有無人廿鳩幾歲先黎學琴既入黎圍下爐

唔知應唔應該買/租部琴番屋企好
出去撚一粒鐘成三十銀十個租都300, 租好似都係三舊幾一個月
之後諗租都三舊幾不如買部DIGITAL PIANO 都係三四千
有無巴打學緊分享下, 利申廿四

學琴撚呢

其實租琴嘅target group係屋企無位放琴嘅人，唔係價錢問題

都係既, 呢排用緊FD 既舊KEYBOARD 黎練D KEY 完全無手感好似練唔到野
其實買DIGITAL KEYBOARD 同真琴手感分別大唔大? 因為細舊好多

屋企樓下20蚊半個鐘 成日去練

利申樓下28蚊粒鐘
但玩得多幾個月就夠供部數碼琴

咁平既你

有啲4 5百任你玩一個月 貴多少少仲要係grand黎

買左部p255 學左一年冇學

咁有錢..

嘩一黎就255, 有無興趣放左佢

但三四千既電子琴應該模擬唔到真琴手感，Ｄ人話咁會學壞手

數碼琴

其實數碼琴係咪手感基本上同真琴差唔多?

就算買 2萬幾蚊nord 都同真琴 會唔同
如果有地方 有錢 同淨係想玩鋼琴野 都係買真琴好

手感差唔多
但係坐既高度 琴鍵既高度 同譜架既高度 要自己調整返

聲音有唔同 唔係講個wave form唔同 係個音場唔同 真琴聲音由個大共鳴箱出 數碼琴由單點喇叭出 導致音量方面有唔同 呢個音量唔係講緊較大聲啲囉 而係講緊你慣左數碼琴個手勢 去到真琴個時唔識控制音量

其實唔係 始終發音方式唔同
學點樣聽音色果陣會無真琴咁好
貴價果啲可以模仿得接近 但始終唔係最理想

不過學黎純粹自娛無咩所謂 有得定時練緊要啲
你學得一兩年未棄先再講

環境都重要架 太應聲

用緊KEYBOARD 練好撚無FEEL, 出番琴行彈真琴好似重新練過咁
有無新手琴介紹下?

有番工，個陣想買部好d手感
我依家無彈，其實有興趣放既，但雖然呢部比起好多數碼琴手感好，但對番鋼琴始終都有分別

keyboard

返左工之後就好難抽時間學琴
明明考緊AT都停左

同樓主一樣所以想買數碼琴
又想細細部
去tomlee轉左個圈覺得呢兩部幾好手感
同埋最重要係size細!!!

呢個就88keys但無喇叭
不過可以當埋midi 琴用

利申 非專業
都係無彈好耐想彈返 但屋企又無位

見到圖好想狗衝去買
BTW 73KEYS 會唔會對學琴有問題? 定係要去到高LV D 先會用到多出黎果D KEYS
佢個SIZE 好FIT 我房, 88KEY 就要擺廳

我都唔識
其實都係簡啲琴鍵有重量 有resistance
比較模擬到唔同觸鍵對聲既影響
啲人話keyboard練壞手因為有啲digital個鍵完全無重量
好似禁制咁
你習慣左彈真琴會唔識用力

唔係重量 係回饋

巴打係邊學
29 想學

初學應該ok
我諗住自修下八級所以會買88keys
你可以睇下自己grade既書
望下個range大約係要幾多keys
(你學緊可以問老師 )

自己去下各大琴行 音樂中心
上去禁下就最好 試真啲

我求其樓下鳩搵一間咋, 我驚遠自己會好懶唔想去
我個重點都係想REGULAR 咁有人PUSH 你要PROGRESS, 咩老師都係咁上下新手黎講我估
唔好想喇, J 下人地D ONE YEAR PROGRESSION 先啦

唔該曬先, 音樂新手想問下係咪買樂器都係TOMLEE 好D, 會唔會出面平D?

圍下爐先 學左兩年幾 岩岩考左三級

屋企有數碼琴，因為之前想自學但三分鐘熱度放左係到好多年，依加岩岩開始琴行學，目標五級

開左一年多d
買左部f140r
但個人懶 少練 一星期先練一兩次
所以冇乜進步

學左

18歲開始學
學左兩年考左三級
本身plan考五級樂理
但2018停左成年
依嫁23 想繼續返
我老師都係好鐘意彈琴嘅人

鋼琴真係好好聽
18歲自己賺左錢就開始學
學到二級就買左部二手鋼返屋企
如果真係好鐘意 同有位
就買真鋼啦 你會彈得好開心
彈琴真係好舒壓

自修 唔好玩啦

學左一個月到真心覺得彈琴好舒服, 以前有玩過下結他都唔係果種感覺
真係陶冶性情

yamaha P125
呢個最抵玩 又唔會有好大琴鍵聲
問邊個都係推呢個架喇

愈學愈覺得仲有好多野都唔識
同好多好曲要學要聽

係喎我都想問下古典JJ 應該聽D 咩入下門? 有無PLAYLIST 推介下
我剩係識最撚大路 moonnight 果

我唔係搵好多聽 冇乜特別推介
不過我好鐘意交響情人夢
佢電視版電影版果啲曲全部都有再搵出黎聽
當中最鐘意係Beethoven sonata no.31

你可以是但youtube打下best of beethoven, best of chopin果啲 2粒鐘入面好多首 唔岩聽就skip下首
但嘗試下active listening 即係唔好一路聽一路做其他野 專心聽下啲detail
但appreciation我覺得係慢慢培養 覺得悶就熄尻左佢無所謂 唔洗勉強自己去「欣賞」

數碼會學壞手勢
屋企有位就買部真野
幾皮野姐都係

新手上路點自學?

睇你勤唔勤力嫁姐
咁當然都會搵啲教琴朋友執下自己

利申 朋友自修一年考到 所以仿效

我玩過下D APPS 好似都幾OK, 出名D 有SIMPLE PIANO 果D 真係STEP BY STEP 咁教
呢排見到YAMAHA 自己出左個叫FLOWKEY 真係FOR 你學歌用, 真係幾好用可以狂SECTION BY SECTION咁狂LOOP 同分左右手練
不過要SUBSCRIPTION 都幾貴一年6百幾

使大錢買部勁野就會唔捨得棄

其實係唔係tomlee買都無咩關係
係你買既model岩唔岩你用
自己做過少少research 見啲細鋪其實都唔係平
你都可以google下